# Аутентифікація та Spring Security

## Практика

### Завдання

Цей модуль є розширенням модуля REST API Advanced і охоплює наступні теми:

1. Фреймворк Spring Security
2. Oauth2 та OpenId Connect
3. Токен JWT

Spring Security - це потужний фреймворк для автентифікації та контролю доступу, який легко налаштовується. Це стандарт де-факто для захисту додатків на основі Spring. OAuth 2.0 - це стандарт безпеки, коли ви надаєте одному додатку дозвіл на доступ до ваших даних в іншому додатку. Кроки для надання дозволу або згоди часто називають авторизацією або навіть делегованою авторизацією. Ви дозволяєте одній програмі отримувати доступ до ваших даних або використовувати функції в іншій програмі від вашого імені, не повідомляючи їй свій пароль. OpenID Connect (OIDC) - це тонкий шар, який знаходиться поверх OAuth 2.0, що додає інформацію про логін та профіль особи, яка увійшла в систему. JSON Web Tokens - це об'єкти JSON, які використовуються для компактного та безпечного обміну інформацією між сторонами.

#### Вимоги до заявки

1. В якості фреймворку безпеки повинен використовуватися Spring Security.
2. Додаток має підтримувати лише автентифікацію користувача без збереження стану та перевірку цілісності маркера JWT.
3. Користувачі повинні зберігатися в базі даних з деякою базовою інформацією та паролем.

Дозволи користувачів:

     - Guest/Гість:
        * Операції читання для головної сутності.
        * Реєстрація.
        * Вхід.
     - User/Користувач:
        * Зробити замовлення на головну сутність.
        * Всі операції читання.
     - Administrator/Адміністратор (може бути доданий тільки через виклик бази даних):
        * Всі операції, включаючи додавання та модифікацію сутностей.

4. Ознайомитись з поняттями Oauth2 та OpenId Connect
5. (Додаткове завдання) Використовувати Oauth2 як протокол авторизації.
    a. Для обмеження даних слід використовувати області дії OAuth2.
    b. Слід реалізувати неявний грант та грант облікових даних власника ресурсу.
6. (Необов'язкове завдання) Допускається використання Spring Data. Вимога для цього завдання - всі репозиторії (та існуючі) повинні бути перенесені на Spring Data.

## Демонстрація
### Практична частина

1. Згенеруйте для демонстрації щонайменше 
    a. 1000 користувачів
    b. 1000 тегів
    c. 10'000 подарункових сертифікатів (повинні бути пов'язані з тегами та користувачами)
Всі значення повинні виглядати більш-менш осмислено: випадкові слова, але не випадкові літери 
2. Продемонструйте API за допомогою інструменту Postman (підготуйте демонстраційну колекцію Postman з API)  
3. (Необов'язково) Створіть і запустіть додаток за допомогою командного рядка